大陸網絡熱議七警案 不少網民重提內地警暴懸案 讚港司法獨立

七名警員於2014年佔領運動期間，在添馬公園一角毆打示威者曾健超，被判「襲擊致造成身體傷害」罪成入獄兩年，引起本港警員協會、建制派及支持警察者不滿，認為判刑不公；大陸官媒亦透過案件，攻擊香港司法制度，令主審該案的法官杜大偉成為大陸網民的批鬥對象。但亦有大陸網民，將事件與去年轟動一時的「雷洋案」，以及過去多宗城管公然毆打民眾的案件相提共論，對香港的司法制度表示羨慕。

隨著官媒、左派網絡名人對案件判決口誅筆伐，「七警案」亦成為近日大陸網絡熱話，法官杜大偉的英藉身份成為焦點，著名左派意見領袖吳法天就狠批香港司法畸形、「英殖民殘留」，不應「由外國人行使司法裁判權」。另一微博名人司馬南則稱事件是「香港司法之殤」、屬針對警員的「政治審判」，法官「弄法」支持港獨份子行動。

但在大陸網絡，亦有出現另一種聲音。不少網民認為判決顯示香港的司法制度仍然獨立，不受黨政壓力影響，盛讚香港才是真正的法制法會。

網民重提去年轟動一時的「雷洋案」。去年五月，具北京人民大學碩士學歷的青年雷洋被指嫖倡遭警方拘捕，扣押數小時後死亡，親屬見到雷洋遺體後稱其身上多處有嚴重傷痕，外界質疑雷洋死因為警員迼成，但北京檢察院竟以五名涉案警員「犯罪情節輕微，能夠認罪悔罪」為由，宣佈不起訴警員，令輿論大為不滿。

事件最終在官方屏蔽下平息，但近日香港警察毆打市民獲刑的新聞出現，給了網民重提該次事件的契機。網民拿兩者來比較，並稱這就是真正的「一國兩制」。亦有網民指出，官媒及輿論領袖狠批法官判刑時，普遍略去被毆打者（曾健超）當時雙手被綁不提，是刻意歪曲事實。

- 這就是（執法者）違法犯罪，在香港曝光後他們全部被判有罪並收監。而在大陸同樣的事件，甚至打死了人都不予起訴。什麼是法制社會？比較下就知道了！

- 雷洋案涉事員警連起訴都免了，直接罰酒三杯了事，兩邊對比只能說香港的邪路大陸不能走啊

- 對比雷×陽案的不起訴員警，這是一國兩制啊

- 前幾天看bbc的新聞，都提到了曾被港警打時已經被烤起來的關鍵事實(handcuffed )，但是看網易和微博，都沒有指出這一點，反而強調法官是英國人，呵呵。法官解釋沒有參與毆打的港警也判刑時說

- 雷洋下輩了投胎轉世請選擇香港。別來內地這個叢林社會，吃人不吐骨頭

- 對比一下雷某，實在令人感慨。一個實實在在的“占中”，一個似是而非的“戴套打飛機”。一個受了皮肉之苦，一個受了皮肉之苦不說，還丟了身家性命。而結果呢？打人的香港員警獲了實刑，而致人於死的昌平員警呢？

- 依稀記得防暴城管們棍棒下的婦孺們的一片哀嚎聲。

支那原來都仲有人

班蝗落左來，上面人蝗比例提升左

一樣係支那人

唔怪得人民日報即刻出嚟話香港法治被破壞

難得中港同心支援法治

要睇下對中國人有冇利益

當年香港設立「限奶令」, 都係法治
但中國人就屌到香港人仆街

唔好傻
D大陸人 認同警察坐監, 係因為佢地每日都比公安欺壓, 所以佢地都想公安去坐監
根本同佢地係唔係蝗蟲 無關係

你試下對住呢班 大陸網民講:「你們中國人以後不要再來香港買奶粉,害我們香港人沒奶粉吃」

呢班大陸網民 馬上轉身屌到你屎忽開花